\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\bigtitle{Dominica infra octav. Sacr. Cord. Jesu.}
\addcontentsline{toc}{section}{XIV Junii} \phantomsection
\semiduplex

\header{xiv junii 2026}


\office{ad tertiam}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ad Tertiam} \phantomsection

\gscore[]{℣.}{Deus_in_adiutorium_Tonus_ferialis_no_laus_tibi}

\gscore[Hy.]{3.}{hy_nunc_sancte_nobis_sacred_heart}

\gscore[Ant.]{7 c.}{stans_jesus} %% LaTeX's tracking is HORRIBLE with this psalm. Lots of white for no reason. %%needs fixing
\psalmus{118.\textsc{iii}}{118_3_7c}{118_3_7}
\psalmus{118.\textsc{iv}}{118_4_7c}{118_4_7}
\psalmus{118.\textsc{v}}{118_5_7c}{118_5_7}
\smallscore{an_stans_jesus}

\capitulum{1 Petri 5, 6 – 7}

\lettrine{C}{a}ríssimi: Humiliámini sub poténti manu Dei, ut vos exáltet in témpore visitatiónis;~† omnem sollicitúdinem vestram proiciéntes in eum,~* quóniam ipsi cura est de vobis.

\rr Deo grátias.

\gscore[]{Resp. brev.}{rb_tollite_jugum_meum_solesmes}

\smallscore{versiculus_ad_tertiam}

  \vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.
  
  \oratio
  
  Orémus.
  
\lettrine{P}{r}oté\-ctor in te sperántium, Deus, sine quo nihil est válidum, nihil san\-ctum:~† multíplica super nos misericórdiam tuam; ut, te re\-ctóre, te duce, sic transeámus per bona temporália,~* ut non amittámus ætérna. Per Dóminum.

\vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.

\smallscore{BD_ad_completorium}

  \vv Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.
  
  \rr Amen.
  
  \secreto

\office{ad missam}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ad Missam} \phantomsection
\proper{Introitus}{Ps. 24, 16, 18; 1 -- 2}

\texteparacol{\lettrine{R}{e}spice in me et miserére mei, Dómine: quóniam únicus et pauper sum ego: vide humilitátem meam et labórem meum: et dimítte ó\-mnia peccáta mea, Deus meus.
℣. Ad te, Dómine, levávi ánimam meam: Deus meus, in te confído, non erubéscam.
Glória Patri. Sicut erat.
Réspice.}{english}{\noindent Look toward me, and have pity on me, o Lord, for I am alone and afflicted. Put an end to my affliction and my suffering, and take away all my sins, o my God. ℣. To thee, I lift up my soul, o Lord. In thee, o my God, I trust; let me not be put to shame. Glory be to the Father. As it was in the beginning. Look toward  me.}

\masspart{Oratio}

\texteparacol{\lettrine{P}{r}oté\-ctor in te sperántium, Deus, sine quo nihil est válidum, nihil san\-ctum:~† multíplica super nos misericórdiam tuam; ut, te re\-ctóre, te duce, sic transeámus per bona temporália,~* ut non amittámus ætérna. Per Dóminum.

\lettrine[ante=2]{E}{x}áudi, quǽsumus Dómine, preces nostras, quas in beáti Basilíi Confessóris tui atque Pontíficis sole\-mnitáte deférimus:~† et, qui tibi digne méruit famulári, ejus intercedéntibus méritis,~* ab ó\-mnibus nos absólve peccátis.

\lettrine[ante=3]{D}{e}us, qui nobis in Corde Fílii tui, nostris vulneráto peccátis, infinítos dile\-ctiónis thesáuros misericórditer largíri dignáris:~† concéde quǽsumus; ut illi devótum pietátis nostræ præstántes obséquium,~* dignæ quoque satisfa\-ctiónis exhibeámus offícium. Per eúmdem Dóminum.}{english}{\noindent  O God, the protector of all them that trust in thee, without whom nothing is strong, nothing is holy; increase and multiply upon us thy mercy, that thou being our ruler and guide, we may so pass through things temporal, that we finally lose not the things eternal. Through our Lord.

\noindent 2. Hear, we beseech thee, o Lord, our prayers which we offer unto thee on the feast of blessed Basil, thy bishop and confessor, and absolve us from all our sins by the merits and prayers of him who had the grace to serve thee worthily.

\noindent 3. O God, who hast suffered the heart of thy Son to be wounded by our sins, and in that very heart hast bestowed on us the abundant riches of thy love: grant that the devout homage of our hearts, which we render unto him, may of thy mercy be deemed a recompence acceptable in thy sight. Through the same Lord.}

\reading{Epistola}{1 Petri 5, 6 -- 11}

\texteparacol{\lettrine{C}{a}ríssimi: Humiliámini sub poténti manu Dei, ut vos exáltet in témpore visitatiónis: o\-mnem sollicitúdinem vestram projiciéntes in eum, quóniam i\-psi cura est de vobis. Sóbrii estote et vigiláte: quia adversárius vester diábolus tamquam leo rúgiens circuit, quærens, quem dévoret: cui resístite fortes in fide: sciéntes eándem passiónem ei, quæ in mundo est, vestræ fraternitáti fíeri. Deus autem o\-mnis grátiæ, qui vocávit nos in ætérnam suam glóriam in Christo Jesu, módicum passos i\-pse perfíciet, confirmábit solidabítque. I\-psi glória et impérium in sǽcula sæculórum. Amen.}{english}{\noindent Beloved: Humble yourselves under the mighty hand of God, that he may exalt you in the time of visitation; cast all your anxiety upon him, because he cares for you. Be sober, be watchful! For your adversary the devil, as a roaring lion, goes about seeking someone to devour. Resist him, steadfast in the faith, knowing that the same suffering befalls your brethren all over the world. But the God of all grace, who has called us unto his eternal glory in Christ Jesus, will himself, after we have suffered a little while, perfect, strengthen and establish us. To him is the glory and the dominion forever and ever. Amen.}

\proper{Graduale \& Alleluia}{Ps. 54, 23, 17, 19 ; 7, 2}

\texteparacol{\lettrine{J}{a}cta cogitátum tuum in Dómino: et i\-pse te enútriet.
℣. Dum clamárem ad Dóminum, exaudívit vocem meam ab his, qui appropínquant mihi.

\lettrine{A}{l}elúia, allelúia. Deus judex justus, fortis et pátiens, numquid iráscitur per síngulos dies? Allelúia.}{english}{\noindent Cast your care upon the Lord, and He will support you.
℣. When I called upon the Lord, he heard my voice from those who war against me. 

\noindent Alleluia, alleluia. A just judge is God, strong and patient; is he angry every day? Alleluia.}

\reading{Evangelium}{Luc. 15, 1 -- 10}

\texteparacol{\lettrine{I}{n} illo témpore: Erant appropinquántes ad Jesum publicáni et peccatóres, ut audírent illum. Et murmurábant pharisǽi et scribæ, dicéntes: Quia hic peccatóres recipit et mandúcat cum illis. Et ait ad illos parábolam istam, dicens: Quis ex vobis homo, qui habet centum oves: et si perdíderit unam ex illis, nonne dimíttit nonagínta novem in desérto, et vadit ad illam, quæ períerat, donec invéniat eam? Et cum invénerit eam, impónit in húmeros suos gaudens: et véniens domum, cónvocat amícos et vicínos, dicens illis: Congratulámini mihi, quia invéni ovem meam, quæ períerat? Dico vobis, quod ita gáudium erit in cœlo super uno peccatóre pœniténtiam agénte, quam super nonagínta novem justis, qui non índigent pœniténtia. Aut quæ múlier habens drachmas decem, si perdíderit drachmam unam, nonne accéndit lucérnam, et evérrit domum, et quærit diligénter, donec invéniat? Et cum invénerit, cónvocat amícas et vicínas, dicens: Congratulámini mihi, quia invéni drachmam, quam perdíderam? Ita dico vobis: gáudium erit coram Angelis Dei super uno peccatóre pœniténtiam agénte.}{english}{\noindent At that time, the publicans and sinners were drawing near to him to listen to him. And the Pharisees and the scribes murmured, saying, ``This man welcomes sinners and eats with them.'' But he spoke to them this parable, saying, ``What man of you having a hundred sheep, and losing one of them, does not leave the ninety-nine in the desert, and go after that which is lost, until he finds it? And when he has found it, he lays it upon his shoulders rejoicing. And on coming home he calls together his friends and neighbors, saying to them, `Rejoice with me, because I have found my sheep that was lost.' I say to you that, even so, there will be joy in heaven over one sinner who repents, more then over ninety-nine just who have no need of repentance. Or what woman, having ten drachmas, if she loses one drachma, does not light a lamp and sweep the house and search carefully until she finds it? And when she has found it, she calls together her friends and neighbors, saying, `Rejoice with me, for I have found the drachma that I had lost.' Even so, I say to you, there will be joy among the angels of God over one sinner who repents.''}

\proper{Offertorium}{Ps. 9, 11- -12; 13}

\texteparacol{\lettrine{S}{p}erent in te o\-mnes, qui novérunt nomen tuum, Dómine: quóniam non derelínquis quæréntes te: psállite Dómino, qui hábitat in Sion: quóniam non est oblítus oratiónem páuperum.}{english}{\noindent They trust in thee who cherish thy name, o Lord, for thou forsakest not those who seek thee. Sing praise to the Lord enthroned in Sion, for he has not forgotten the cry of the afflicted.}

\masspart{Secreta}
\texteparacol{\lettrine{R}{e}spice, Dómine, múnera supplicántis Ecclésiæ: et salúti credéntium perpétua sanctificatióne suménda concéde.
Per Dóminum.

\lettrine[ante=2]{S}{a}ncti Basilíi Confessóris tui atque Pontíficis, quǽsumus, Dómine, ánnua sollémnitas pietáti tuæ nos reddat accé\-ptos: ut, per hæc piæ placatiónis offícia, et illum beáta retribútio comitétur, et nobis grátiæ tuæ dona concíliet.

\lettrine[ante=3]{R}{e}spice, quǽsumus, Dómine, ad ineffábilem Cordis dilé\-cti Fílii tui caritátem: ut quod offérimus sit tibi munus accé\-ptum et nostrórum expiátio deli\-ctórum.
Per eúmdem Dóminum.}{english}{\noindent Look favorably, o Lord, upon the offerings of thy prayerful church and grant that those who believe may, in continual holiness, partake of them for their salvation. Through our Lord.

\noindent 2. May the annual festival of blessed Basil, thy confessor and bishop, we beseech thee, o Lord, render us pleasing to thy loving kindness, so that this service of sacred propitiation may be a blessed recompense for him and secure for us the gifts of thy grace.

\noindent 3. Look, we beseech thee, o Lord, upon the heart of thy beloved Son, with its boundless love, so that what we offer, may be an acceptable gift in thy sight and an atonement for our sins. Through the same Lord.}

\masspart{Præfatio de sacratissimo Cordis Jesu}

\texteparacol{\lettrine{V}{e}re dignum et justum est, æquum et salutáre, nos tibi semper et ubíque grátias ágere: Dómine san\-cte, Pater omnípotens, ætérne Deus: Qui Unigénitum tuum, in Cruce pendéntem, láncea mílitis transfígi voluísti: ut apértum Cor, divínæ largitátis sacrárium, torréntes nobis fúnderet miseratiónis et grátiæ: et, quod amóre nostri flagráre numquam déstitit, piis esset réquies et pæniténtibus pater et salútis refúgium. Et ídeo cum Angelis et Archángelis, cum Thronis et Dominatiónibus cumque omni milítia cæléstis exércitus hymnum glóriæ tuæ cánimus, sine fine dicéntes:}{english}{\noindent It is truly meet and just, right and for our salvation, that we should at all times, and in all places, give thanks unto Thee, O holy Lord, Father almighty, everlasting God; Who didst will that Thine only-begotten Son, while hanging on the cross, should be pierced by a soldier's spear, that the Heart thus opened, a shrine of divine bounty, should pour out on us streams of mercy and grace, and that what never ceased to burn with love for us, should be a resting-place to the devout, and open as a refuge of salvation to the penitent. And therefore with angels and archangels, with thrones and dominions, and with all the hosts of the heavenly army, we sing the hymn of thy glory, evermore saying:}

\proper{Communio}{Luc. 15, 10}

\texteparacol{\lettrine{D}{i}co vobis: gáudium est Angelis Dei super uno peccatóre pœniténtiam agénte.}{english}{\noindent I say to you: there is joy among the angels of God over one sinner who repents.}

\masspart{Postcommunio}
\texteparacol{\lettrine{S}{a}ncta tua nos, Dómine, sum\-pta vivíficent: et misericórdiæ sempitérnæ prǽparent expiátos.
Per Dóminum.

\lettrine[ante=2]{D}{e}us, fidélium remunerátor animárum: præsta; ut, beáti Basilíi Confessóris tui atque Pontíficis, cujus venerándam celebrámus festivitátem, précibus indulgéntiam consequámur.

\lettrine[ante=3]{P}{r}ǽbeant nobis, Dómine Jesu, divínum tua san\-cta fervórem: quo dulcíssimi Cordis tui suavitáte percé\-pta; discámus terréna despícere, et amáre cæléstia:
Qui vivis et regnas.}{english}{\noindent May the holy things of which we have partaken bring us to life and prepare for thy everlasting mercy those whom thou hast cleansed from sin.
Through our Lord.

\noindent 2. O God, who rewards faithful souls, grant that, through the prayers of blessed Basil, thy confessor and bishop, whose hallowed feast we are keeping, we may obtain pardon for our sins.

\noindent 3. May thy sacrament, o Lord Jesus, give us holy zeal, so that, seeing the sweetness of thy most loving heart, we may learn to despise the things of earth and love those of heaven.
Who livest and reignest.}

\office{ad vesperas}

\addcontentsline{toc}{subsection}{Ad  Vesperas} \phantomsection

\gscore[]{℣.}{Deus_In_Adjutorium_Festivus}

\gscore[1. Ant.]{1 f.}{unus_militum}
\psalmus{109}{109_1f}{109_1}
\smallscore{an_unus_militum}

\gscore[2. Ant.]{7 c.}{stans_jesus} %% LaTeX's tracking is HORRIBLE with this psalm. Lots of white for no reason. %%needs fixing
\psalmus{110}{110_7c}{110_7}
\smallscore{an_stans_jesus}

\gscore[3. Ant.]{3. a2}{in_caritate}
\psalmus{115}{115_3a2}{115_3a2_g}
\smallscore{an_in_caritate}
%\smallskip

\gscore[4. Ant.]{4. E}{venite}
\psalmus{127}{127_4E}{127_4E}
\smallscore{an_venite_ad_me}

\gscore[5. Ant.]{5. a}{fili}
\psalmus{147}{147_5}{147_5}
\smallscore{an_fili_praebe}
%an_ignem

\capitulum{1 Petri 5, 6 – 7}

\lettrine{C}{a}ríssimi: Humiliámini sub poténti manu Dei, ut vos exáltet in témpore visitatiónis;~† omnem sollicitúdinem vestram proiciéntes in eum,~* quóniam ipsi cura est de vobis.

\rr Deo grátias.

\hymnus
   \gscore[]{3.}{hy_en_ut_superba_solesmes_1961}
   
   \smallscore{versiculus_dom_octave_sc}

  \admagnificat
  
\gscore[]{6. F}{quae_mulier}

\smallscore{Magnificat_6}

\magnificattexte{Magnificat_6_alt}

\smallscore{an_quae_mulier}

  \vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.
  
  \oratio
  
  Orémus.
  
\lettrine{P}{r}oté\-ctor in te sperántium, Deus, sine quo nihil est válidum, nihil san\-ctum:~† multíplica super nos misericórdiam tuam; ut, te re\-ctóre, te duce, sic transeámus per bona temporália,~* ut non amittámus ætérna. Per Dóminum.

\rr Amen.

\gscore[Ant.]{1.}{an_ignem_solesmes_1961}

\vv Tóllite jugum meum super vos et díscite a me.

\rr Quia mitis sum et húmilis Corde.

  Orémus.
  
  \lettrine{D}{e}us, qui nobis in Corde Fílii tui, nostris vulneráto peccátis, infinítos dile\-ctiónis thesáuros misericórditer largíri dignáris:~† concéde quǽsumus; ut illi devótum pietátis nostræ præstántes obséquium,~* dignæ quoque satisfa\-ctiónis exhibeámus offícium.
  
  \gscore[Ant.]{2.}{an_cs_o_doctor_optime_solesmes_1961_basili}
  
  \vv Justum dedúxit Dóminus per vias rectas.
  
\rr Et osténdit illi regnum Dei.

Orémus.

\lettrine{E}{x}áudi, quǽsumus Dómine, preces nostras, quas in beáti Basilíi Confessóris tui atque Pontíficis sole\-mnitáte deférimus:~† et, qui tibi digne méruit famulári, ejus intercedéntibus méritis,~* ab ó\-mnibus nos absólve peccátis.

\gscore[Ant.]{8.}{an_cs_iste_sanctus_pro_lege_solesmes_1961}
\newpage

\vv Glória et honóre coronásti eum Dómine.

\rr Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.

Orémus.

\lettrine{D}{a} Ecclésiæ tuæ, quǽsumus Dómine, san\-ctis Martýribus tuis Vito, Modésto atque Crescéntia intercedéntibus, supérbe non sápere, sed tibi plácita humilitáte profícere:~† ut prava despíciens,~* quæcúmque re\-cta sunt, líbera exérceat caritáte. Per Dóminum.

\rr Amen.

   \vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.
   
   \gscore[]{2.}{BD_Semiduplex_Vesp}
   
  \vv Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.
  
  \rr Amen.
  
 \rubrique{Tunc dicitur Completorium. Si non dicendum:}
  
  \secreto
  
\vv Dóminus det nobis suam pacem.
  
\rr Et vitam ætérnam. Amen.

\rubrique{\normaltext{Salve Regína,} etc., \normaltext{\pageref{an_salve_regina_solesmes}.}}