%\section[Dominica ad Completorium]{DOMINICA AD COMPLETORIUM.}

%%\addcontentsline{toc}{section}{Assignment of Ordinaries for the 1962 and 1970 missals.}
%%need some sort of title and probably \section or addtocline

%% should use ALT for rubric but the p is a problem aas of 05/06/23
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{section}{Ad Completorium} \phantomsection
\header{ad completorium.}
\office{ad completorium}
\phantomsection

\rubrique{Lector incipit:}
%\vspace{-1\baselineskip} %%doesn't work properly even with latexmk
\smallscore{ad_compl_Jube_Domne}

\smallscore{ad_compl_Noctem_quietam}

\lectiobrevis{1 Petri 5, 8 – 9}
 %% using Petri because that's what is in the book, in this one case.
%\vspace{-1\baselineskip}

\gscore[]{}{ad_compl_Lectio_Brevis}

\smallscore{ad_compl_adjutorium}

\rubrique{\normaltext{Pater noster} dicitur totum secreto.}

\rubrique{Deinde Hebdomadarius facit Confessionem, quæ tota dicitur cum ℣\vvrub seq. voce re\-cta et paulisper depressa.}

\lettrine{C}{o}nfíteor Deo omnipoténti, beátæ Maríæ semper Vírgini, beáto Michaéli Archángelo, beáto Joánni Ba\-ptí\-stæ, sanctis Apó\-stolis Petro et Paulo, omnibus San\-ctis, et vobis fratres, quia peccávi nimis, cogitatióne, verbo et opere: mea culpa, mea culpa, mea máxima culpa. Ideo precor beátam Maríam semper Vírginem, beátum Michaélem Archángelum, beátum Joánnem Ba\-ptí\-stam, sanctos Apó\-stolos Petrum et Paulum, omnes Sanctos, et vos fratres, orare pro me ad Dóminum Deum no\-strum.

\rubrique{Chorus respondet:}

\lettrine{M}{i}sereátur tui omnípotens Deus, et dimíssis peccátis tuis, perdúcat te ad vitam ætérnam. \rr Amen.

\rubrique{Deinde repetit Confessionem:}

\lettrine{C}{o}nfíteor Deo omnipoténti, beátæ Maríæ semper Vírgini, beáto Michaéli Archángelo, beáto Joánni Ba\-ptí\-stæ, sanctis Apó\-stolis Petro et Paulo, omnibus San\-ctis, et tibi pater, quia peccávi nimis, cogitatióne, verbo et opere: mea culpa, mea culpa, mea máxima culpa. Ideo precor beátam Maríam semper Vírginem, beátum Michaélem Archángelum, beátum Joánnem Ba\-ptí\-stam, sanctos Apó\-stolos Petrum et Paulum, omnes Sanctos, et te pater, orare pro me ad Dóminum Deum no\-strum.

\rubrique{Facta Confessione a Choro, Hebdomadarius dicit:}

\lettrine{M}{i}sereátur vestri omnípotens Deus, et dimíssis peccátis vestris, perdúcat vos ad vitam ætérnam. \rr Amen.

\lettrine{I}{n}dulgéntiam, \cc{} absolutiónem, et remissiónem peccatórum nostrórum tribuat nobis omnípotens et miséricors Dóminus.  \rr Amen.

\smallscore{ad_compl_Converte_nos_Deus}

%\rubrique{\vvrub \normaltext{Deus in adjutórium,} etc.}

\gscore[]{℣.}{Deus_in_adiutorium_Tonus_ferialis_no_laus_tibi}

\gscore[Ant.]{8. G}{miserere_mihi}

\psalmus{4}{4_8G}{4_8}

\psalmus{90}{90_8G}{90_8}

\psalmus{133}{133_8G}{133_8}

\gscore[]{Ant.}{an_miserere_mihi_solesmes_1961}

\smalltitle{Hymnus.}

%%need to adjust page because it shouldn't fill page like that!! too much space between title and hymn, spacebeneathtext also looks too big

%%raggedbottom is default but Gregorio doesn't play well and vice-versa

\smalltitle{Tonus hymni infra oct. Sacratissimi Cordis Jesu.}

\gscore[]{}{hy_te_lucis_sacred_heart_solesmes}

\capitulum{Jer. 14, 9}

\lettrine{T}{u} autem in nobis es Dómine,~† et nomen san\-ctum tuum invocátum est super nos:~* ne derelínquas nos, Dómine Deus no\-ster.

\rr Deo grátias.

\respbrev

\gscore[]{6.}{rb_in_manus_tuas_solesmes_1961}
\smallscore{ad_compl_vr_pa}

%\newpage
\gscore[Ant.]{3. a}{ad_compl_salva_nos_incipit} %%this cannot be on the page before unless it is a left page.
\canticum{Simeonis}{Luc. 2, 29 – 32}{Nunc_dimittis_3a}{2}{Nunc_dimittis_3a}

\gscore[]{Ant.}{an_salva_nos_domine_solesmes_1961}

\vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.

\smalltitle{Oratio.}

Orémus.

\lettrine{V}{i}sita, quǽsumus Dómine, habitatiónem istam, et omnes insídias inimíci ab ea longe repélle:~† Angéli tui san\-cti hábitent in ea, qui nos in pace custódiant;~* et benedí\-ctio tua sit super nos semper. Per Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum:~† qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus San\-cti Deus,~* per ómnia sǽcula sæculórum.

 \rr Amen.

\vv Dóminus vobíscum. \rr Et cum spíritu tuo.

\smallscore{BD_ad_completorium}

\rubrique{Benedictio.}

Benedícat et custódiat nos omnípotens et miséricors Dóminus, Pater, \cc{} et Fílius, et Spíritus San\-ctus.

\rr Amen.

\rubrique{Et non dicitur \normaltext{Fidélium ánimæ,} sed immediate dicitur \normaltext{Salve Regína.}}
\label{an_salve_regina_solesmes}\phantomsection
\gscore[Ant.]{1.}{an_salve_regina_solesmes}

\vv Ora pro nobis sancta Dei Génitrix.

\rr Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.

Orémus.

\lettrine{O}{m}nípotens sempitérne Deus, qui gloriósæ Vírginis Matris Maríæ corpus et ánimam, ut dignum Fílii tui habitáculum éffici mererétur, Spíritu Sancto cooperánte, præparásti:~† da, ut cujus commemoratióne lætámur,~* ejus pia intercessióne, ab instántibus malis et a morte perpétua liberémur. Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. \rr~Amen.

\vv Divínum \cc{} auxílium máneat semper nobíscum. \rr Amen.

\rubrique{Deinde dicitur secreto \normaltext{Pater noster, Ave María, \& Credo.}}

\smalltitle{In cantu simplici.}

\gscore[]{5.}{an_salve_regina_simple_tone_solesmes}
