\item Beáti, qui scrutántur testi\textbf{mó}nia \textbf{e}jus:~* in toto corde ex\tinyhspace\textit{quírunt} \textbf{e}um.
\item Non enim qui operántur in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem,~* in viis ejus am\textit{bula}\textbf{vé}runt.
\item \textbf{Tu} man\textbf{dá}sti~* mandáta tua custo\textit{díri} \textbf{ni}mis.
\item Utinam dirigántur \textbf{vi}æ \textbf{me}æ,~* ad custodiéndas justificati\textit{ónes} \textbf{tu}as!
\item Tunc \textbf{non} con\textbf{fún}dar,~* cum perspéxero in ómnibus man\textit{dátis} \textbf{tu}is.
\item Confitébor tibi in directi\textbf{ó}ne \textbf{cor}dis:~* in eo quod dídici judícia justí\textit{tiæ} \textbf{tu}æ.
\item Justificatiónes \textbf{tu}as cu\textbf{stó}diam:~* non me derelínquas \textit{usque}\textbf{quá}que.
\item In quo córrigit adolescéntior \textbf{vi}am \textbf{su}am?~* in custodiéndo ser\textit{mónes} \textbf{tu}os.
\item In toto corde meo \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi te:~* ne repéllas me a man\tinyhspace\textit{dátis} \textbf{tu}is.
\item In corde meo abscóndi e\textbf{ló}quia \textbf{tu}a:~* ut non \textit{peccem} \textbf{ti}bi.
\item Bene\textbf{dí}ctus es, \textbf{Dó}mine:~* doce me justificati\textit{ónes} \textbf{tu}as.
\item In \textbf{lá}biis \textbf{me}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \textit{oris} \textbf{tu}i.
\item In via testimoniórum tuórum \textbf{de}le\textbf{ctá}tus sum,~* sicut in ó\-mni\textit{bus} \textit{di}\textbf{ví}tiis.
\item In mandátis tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor:~* et considerábo \textit{vias} \textbf{tu}as.
\item In justificatiónibus tuis \textbf{me}di\textbf{tá}bor:~* non oblivíscar ser\textit{mónes} \textbf{tu}os.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.