\item Revéla \textbf{ó}culos \textbf{me}os:~* et considerábo mirabília de \textit{lege} \textbf{tu}a.
\item Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}ra:~* non abscóndas a me man\tinyhspace\textit{dáta} \textbf{tu}a.
\item Concupívit ánima mea desideráre justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as,~* in \textit{omni} \textbf{tém}pore.
\item Incre\textbf{pá}sti su\textbf{pér}bos:~* maledícti qui declínant a man\tinyhspace\textit{dátis} \textbf{tu}is.
\item Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\textbf{témp}tum:~* quia testimónia tua \textit{exqui}\textbf{sí}vi.
\item Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}que\textbf{bán}tur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatió\textit{nibus} \textbf{tu}is.
\item Nam et testimónia tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est:~* et consílium meum justificati\textit{ónes} \textbf{tu}æ.
\item Adhǽsit paviménto \textbf{á}nima \textbf{me}a:~* vivífica me secúndum \textit{verbum} \textbf{tu}um.
\item Vias meas enuntiávi et \textbf{ex}au\textbf{dí}sti me:~* doce me justificati\textit{ónes} \textbf{tu}as.
\item Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}stru\textbf{e} me:~* et exercébor in mirabí\textit{libus} \textbf{tu}is.
\item Dormitávit ánima \textbf{me}a præ \textbf{tǽ}dio:~* confírma me in \textit{verbis} \textbf{tu}is.
\item Viam iniquitátis \textbf{á}move \textbf{a} me:~* et de lege tua mise\textit{rére} \textbf{me}i.
\item Viam veri\textbf{tá}tis e\textbf{lé}gi:~* judícia tua non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}is \textbf{Dó}mine:~* noli \textit{me} \textit{con}\textbf{fún}dere.
\item Viam mandatórum tu\textbf{ó}rum cu\textbf{cúr}ri:~* cum dilatá\textit{sti} \textit{cor} \textbf{me}um.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.