\item Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}ferent:~* reges Arabum et Saba \textbf{do}na ad\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes \textbf{sér}vient \textbf{e}i:
\item Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\textbf{én}te:~* et páuperem, cui non \textbf{e}rat ad\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}opi:~* et ánimas páuperum \textbf{sal}vas \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum \textbf{co}ram \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{i}pso \textbf{sem}per:~* tota die bene\textbf{dí}cent \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}tus \textbf{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}num \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\textbf{díc}tum in \textbf{sǽ}cula:~* ante solem pérmanet \textbf{no}men \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ:~* omnes Gentes magnifi\textbf{cá}bunt \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}rael,~* qui facit mira\textbf{bí}lia \textbf{so}lus.
\item Et benedí\-ctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}num:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}at, \textbf{fi}at.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc,} et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.
